中以簽署協議 將向以色列引入兩萬名中國勞工

中以簽署協議 將向以色列引入兩萬名中國勞工

作者 周奕鳳
2017年03月20日 15:22

北京時間20日下午，以色列總理本傑明·內塔尼亞胡赴人民大會堂會見了中國國務院總理李克強，雙方在閉門會談後簽署勞工派遣、民航、聯合研發、經濟規劃領域四項協議。

此次簽署的協議分別為：《中以經濟技術合作三年行動計劃》、《中以共建國家聯合實驗室諒解備忘錄》、《中以招募中國工人在以特定行業短期工作協議》及《中以修改民航協定議定書》。

以色列總理辦公室總司長艾裡·格羅納與中國國家發展和改革委員會主任何立峰共同簽署了《中以經濟技術合作三年行動計劃》，以色列科技與空間部長奧費爾·阿庫尼斯同中國科技部長萬鋼簽署了《中以共建國家聯合實驗室諒解備忘錄》；以色列經濟與產業部部長艾裡·科恩與中國商務部長鐘山簽訂《中以招募中國工人在以特定行業短期工作協議》，以色列駐華大使何澤偉與中國民用航空局局長馮正霖共同簽署了《中以修改民航協定議定書》。

以色列經濟與產業部部長艾裡·科恩（Eli Cohen）所簽署的《中以招募中國工人在以特定行業短期工作協議》將正式向以色列引入兩萬名中國建築工人。他在協議簽署現場接受採訪時表示：「內塔尼亞胡總理與四位內閣部長此行的目的是促進兩國網絡技術、水技術、基礎設施等領域的合作，我們也很榮幸（未來將）有更多中國企業來到以色列……幾年前中以雙邊貿易額僅有不到1億美元，而如今這一數字已超過110億美元。我們也願意看到一數字再得到大幅增長。」

以色列科技與空間部長奧費爾·阿庫尼斯則表示，此次簽署的聯合實驗室備忘錄是其2015年12月於北京簽署的相關諒解備忘錄的結果，中以雙方還將於明日簽署另一項相關協議。

下午4時40分，內塔尼亞胡夫婦與李克強進入人民大會堂北大廳，現場奏響以色列與中國國歌。內塔尼亞胡同李克強一同檢閱了儀仗隊，雙方隨後舉行了約1小時的閉門會談。

中國外交部亞非司司長鄧勵在會後的新聞發佈會上表示，兩國總理在會談中就中以雙邊關係交換了意見，一致同意以 「創新合作」作為未來中以務實合作的核心，積極鼓勵兩國政府尤其是企業間開展進一步交流，努力為兩國創新合作提供便利，積極推動形成合作的綠色通道。

此外雙方近期將著力開展三項工作：深化基礎設施領域的合作，雙方在該領域需求的優勢互補十分明顯；推進自由貿易，兩國總理一致同意加快中以自貿區談判進程；在雙邊合作以外共同探討同第三方合作，將中以合作推向全世界。

在中以自貿區談判的問題上，鄧勵表示，就自去年9月中以自貿區第一輪談判的情況來看，雙方的經濟互補性很強，談判將很快取得進展。目前雙方正在就第二輪磋商時間進行談判。

「我對中以自貿區談判的進展持非常樂觀的態度。」鄧勵說道。

此次會見中雙方達成共識稱，中以應以建交25週年為契機，進一步鞏固兩國政治互信，擴大經貿合作，豐富人文交流，特別是在「一帶一路」框架下加強發展戰略的對接，增進中以關係。

內塔尼亞胡表示願意與中方一道，合作促進兩國關係繼續發展。

雙方也就地區熱點交換了意見。李克強表示，中方真誠希望中東能實現和平，讓中東所有國家享受和平的紅利；中方在中東問題上沒有私利，堅持在聯合國有關決議和國際共識的基礎上推進中東和平進程，希望早日解決巴以問題。

猶太人 第一等
巴勒斯坦人 第二等
中国人 第三等

中国强大了！

大量妓女

公司專利 機密 玩完

以色列幾時加入一帶一路